[反對德國見之鋒]中國成功在聯合國施壓 刪除德國的貢獻

德國外交部部長馬斯（Heiko Maas）早前接見香港眾志秘書長黃之鋒，據報令德國在聯合國內被中國打壓。據彭博社指，在中國的壓力下，聯合國安理會今月初在一份肯定各國致力調停內戰的聲明中，刪除了「柏林進程」的重要字眼，相信與早前的接見有關。

德國在調停利比亞內戰中一直擔任重要角色，被外界稱為「柏林進程（Berlin process）」。但在安理會的聲明中，只提及非洲聯盟、阿拉伯聯盟及歐盟所作的貢獻，唯獨沒有提及關鍵的調停國德國。

彭博社認為，中國成功在聯合國施壓，從利比亞聲明中刪除德國的貢獻，正反映中國在國際政治舞台上有更大的影響力，亦足以反映中國在鎮壓香港示威活動、抵擋外界對新疆事件批判的決心。

美國與23個西方國家曾發聲明譴責中國對維吾爾族的處理手法，有54國家簽署聲明讚揚「中國在人權領域的成就」回應譴責。有外交官透露，中國期間曾威脅部分沒有與其站在同一陣線、簽署讚揚聲明的國家。

香港眾志秘書長黃之鋒 9 月起訪問德國，他與德國外交部長馬斯（Heiko Maas）見面，表示感受到對方對港人爭取自由予以肯定。中國外交部其後更召見德國駐華大使表達不滿。

而家安理會根本只係笑話

美國唔交聯合國會費係合理
交最多錢
比人打壓得最勁

聯合國

聯合國或者已經退化到同舊時既國聯(The League of Nations, LN)一樣。

最慘美國係聯合國無機制去懲罰呢班爛仔

直接拉大隊唔交錢退出就搞掂
由班極權國家同非洲國家玩

唔退出，就好似wto咁，對方有利嘅就一味否決

你肯定唔係成個聯合國都係笑話？
支那係其中一個常任理事定唔知咩就可以打橫行咁款

乎合加速主義，繼續周圍樹敵

完全同意

集體退會啦

曾經有個非洲定唔知南美嘅總統講過
「國家之間都需要民主」

呢個聯合國只係一個國家對國家嘅暴政

爛仔集中地

聯合國數人頭ge弊端

中國用奸招控制細國，自己又做五常有否決權，贏曬

在安理會的聲明中，只提及非洲聯盟、阿拉伯聯盟及歐盟所作的貢獻，唯獨沒有提及關鍵的調停國德國

德國唔係歐盟成員咩？英國都未出聲